Jõe kog kohus selle 18. junil 1875
Kohtulauas: Peamees Johann Pender
kohtumees Karel Ernits
"  Hans Juur
Jürri Mäe peremees Pallalt maakoggokonna liige tulli ette kaebas, et Karel Luhhal on minewa talwe 287 nöri lauad lõikanud á 15 kopik -  teeb 43 rubla 15 kopik, sest et palkid piddanud 4 süllalised olema ja on mõnni 5 ja 5 1/2 süllalised olnud. Siis arwab weel 25 nöri jurde teeb 3 rubla 75 kopik üllepea 46 rubla 80 kopik, sest on 42 rubla 10 kopik kätte sanud ja nõuab wel 4 rubla 10 kopik.
Karel Luhha tulli ette wastas, et 277 nöri on lõikanud ja 42 rubla 70 kopik maksnud, 1 rubla 15 kopik on selleperast ennamb maksnud selle et palkid pitkemad kui 4 sülda.
Jürri Mäe ja Karel Luhha ütliwad et tunnistajad neil ei olle ja mõlembad ei mäleta kui paljo neid pitkemid palkid on olnud.
Jürri Mäe ütles et 25 tükki pitkemad palkid on olnud 5 ja 5 1/2 süllatesed.
Kohtu otsus: Karel Luhha peab 8 p perast Jürri Mäel 4 rubla 10 kopik wälja maksma.
Peamees Johann pender xxx
Kohtumees Karel Ernits xxx
"  Hans Juur xxx
